<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<conteudo>
    <postagem codigo="1">
        <titulo>Curta Santos abre inscrições para oficinas audiovisuais</titulo>
        <corpo>
            Estão abertas as inscrições para as oficinas do ‘20º Curta Santos – Festival de Cinema de 
            Santos’. As atividades gratuitas serão realizadas nos dias 4, 5 e 6 de novembro, no Sesc 
            Santos (Rua Conselheiro Ribas, 136, Aparecida). As inscrições podem ser feitas pelo site 
            https://inscricoes.sescsp.org.br e estão sujeitas ao preenchimento das vagas (30 para cada oficina). 
        </corpo>
        <corpo2>
            Os módulos são: ‘Pílulas de Sangue - Um Panorama das Mulheres Que Produzem Curtas Metragens De 
            Horror No Brasil’, com coordenação de Beatriz Saldanha, ‘O Som dos Filmes’, com Fernanda Nascimento, 
            e ‘Fake News: Muito Mais Antigo Que Se Pensa’, com Celso Sabadin.
        </corpo2>
        <corpo3>
            Com abertura na próxima quarta-feira (2), às 19h, no Teatro do Sesc/Santos, a 20ª edição do 
            Curta Santos tem início com a exibição de estreia do longa ‘Marte Um’, de Gabriel Martins, 
            filme aclamado por crítica e público e que foi escolhido pela Academia Brasileira de Cinema e 
            Artes Visuais como representante nacional à vaga de Melhor Filme Internacional do Oscar 2023. 
            Os ingressos podem ser retirados uma hora antes, na bilheteria do local.
        </corpo3>
        <corpo4>
            O festival será realizado de 2 a 6 de novembro, ocupando salas de exibição e espaços públicos 
            da Cidade, além de conteúdo simultâneo no canal do festival no YouTube 
            (www.youtube.com/festivalcurtasantos). Mostras oficiais e especiais, oficinas e bate-papos 
            também formam a programação. Mais informações em www.curtasantos.com.br, https://www.santos.sp.gov.br/?q=noticia/curta-santos-abre-inscricoes-para-oficinas-audiovisuais-0.
        </corpo4>
        <corpo5>
        </corpo5>
        <corpo6>
        
        </corpo6>

        <imagem_1>preview1.png</imagem_1>
        <imagem_2>noticia1.png</imagem_2>
    </postagem>

    <postagem codigo="2">
        <titulo>Nintendo Pictures, subsidiária focada em produção audiovisual, é oficialmente fundada</titulo>
        <corpo>
            A Nintendo inaugurou oficialmente, nesta segunda-feira (03), a subsidiária Nintendo Pictures, 
            originada a partir da aquisição do estúdio japonês Dynamo Pictures, anunciada em julho deste 
            ano. 
        </corpo>
        <corpo2>
            Esse braço da Big N será focado em produção audiovisual com personagens e franquias da empresa. 
            Além disso, a subsidiária fornecerá serviços de motion capture, capturando movimentos reais que 
            poderão ser integrados à animação de personagens.
        </corpo2>
        <corpo3>
            De acordo com o site oficial do estúdio, seu objetivo "é que os consumidores de todo o mundo 
            aprendam sobre os personagens da Nintendo por meio de vídeos exclusivos que permanecerão em 
            suas memórias para sempre".
        </corpo3>
        <corpo4>
            A página também afirma que a produtora trabalhará com clientes, o que indica que seus serviços 
            podem ser usados por desenvolvedoras internas e parceiros externos da Nintendo. Não houve 
            esclarecimento se a subsidiária trabalhará em cutscenes em jogos da Big N ou se ela ajudará a 
            gigante japonesa em futuros projetos para TV e cinemas.
        </corpo4>
        <corpo5>
            No momento, a Nintendo Pictures possui 105 funcionários e está com inscrições abertas para 
            processos seletivos que terão início em novembro. Para se inscrever, basta registrar seu 
            e-mail no site do estúdio. Para mais informações, acesse: https://www.nintendoblast.com.br/2022/10/nintendo-pictures-subsidiaria-focada-em-producao-audiovisual-e-oficialmente-fundada.html
        </corpo5>
        <corpo6>
        
        </corpo6>

        <imagem_1>preview2.png</imagem_1>
        <imagem_2>noticia2.png</imagem_2>
    </postagem>
    <postagem codigo="3">
        <titulo>Brasileiros ocupam mercado audiovisual nos EUA</titulo>
        <corpo>
            Morar no exterior e construir uma carreira de sucesso fora do país se tornou o grande sonho 
            de muitos brasileiros. De acordo com uma pesquisa do Datafolha realizada recentemente, 76% dos 
            jovens dizem ter muita ou alguma vontade de deixar definitivamente o Brasil. Um dos lugares 
            mais procurados para essa mudança de vida é os Estados Unidos, devido às grandes oportunidades 
            de trabalho, ao maior poder de compra, qualidade de vida, entre outros fatores.
        </corpo>
        <corpo2>
            Atualmente, os EUA já abrigam muitos brasileiros residentes que têm dedicado seu tempo com a 
            Produção de Conteúdo, especialmente audiovisual, por ser um mercado em ascensão. De forma 
            geral, o país situado entre o Canadá e o México, na América do Norte, é o principal destino 
            dos brasileiros que decidem morar fora, representando 42% dos casos. Em 2020, havia 1,8 milhão 
            de brasileiros vivendo no país, segundo os dados mais recentes do Ministério das Relações 
            Exteriores.
        </corpo2>
        <corpo3>
            No YouTube, é possível encontrar diversos materiais produzidos por brasileiros que moram nos 
            Estados Unidos, abordando os mais variados temas, mas todos com o objetivo principal de 
            mostrar como é a vida no país. Canais esses que, por apresentarem tal estilo de vida, podem 
            auxiliar os imigrantes ou residentes “de primeira viagem” a melhor se estabelecerem na “Terra 
            do Tio Sam”.
        </corpo3>
        <corpo4>
            As plataformas de streaming, além disso, têm sido cada vez mais acessadas por cidadãos 
            norte-americanos. De acordo com dados da consultoria Nielsen, 34,8% utilizaram tais 
            ferramentas em julho de 2022, em um total de 191 bilhões de minutos consumidos - um aumento 
            de 22,6% maior se comparado com julho de 2021.
        </corpo4>
        <corpo5>
            É interessante frisar, inclusive, que, desde junho de 2021, de acordo com um informe oficial 
            do Google, os Estados Unidos começaram a tributar os vídeos on-line de brasileiros publicados 
            na plataforma devido à grande audiência entre os espectadores norte-americanos.
        </corpo5>
        <corpo6>
            Segundo o comunicado, o Google tem descontado parte dos ganhos de youtubers fora dos Estados 
            Unidos, em uma medida que foi adotada para cumprir uma determinação do Internal Revenue 
            Service (IRS), órgão equivalente à Receita Federal brasileira - dessa maneira, os canais do 
            YouTube têm de pagar até 30% da receita que vier de usuários nos EUA. Para mais informações: https://oglobo.globo.com/patrocinado/dino/noticia/2022/10/brasileiros-ocupam-mercado-audiovisual-nos-eua.ghtml
        </corpo6>

        <imagem_1>preview3.png</imagem_1>
        <imagem_2>noticia3.png</imagem_2>
    </postagem>
    <postagem codigo="4">
        <titulo>Adobe apresenta o Project Blink, um editor de vídeo de IA baseado em testes</titulo>
        <corpo>
            Na conferência Max para fotógrafos, editores de vídeo, ilustradores e outras pessoas criativas, 
            a Adobe apresentou uma ferramenta incomum do Project Blink baseada em inteligência artificial. 
            Depois de enviar um vídeo para a nuvem, você pode pesquisar caracteres, objetos e palavras no 
            vídeo, seguido da capacidade de excluir ou editar conteúdo.
        </corpo>
        <corpo2>
            De fato, após o processamento, o sistema de IA transforma o vídeo em um script com elementos 
            de texto que podem ser pesquisados. O teste de tecnologia já está disponível em um recurso 
            especial da Adobe.
        </corpo2>
        <corpo3>
            Os recursos do sistema permitem identificar o locutor no fluxo de mídia e “enviar para o lixo” 
            fragmentos de vídeo com palavras parasitas ou eliminar momentos com silêncio prolongado em modo 
            semiautomático – isso é indispensável para os blogueiros. Basta remover um fragmento de fala do 
            texto para que a parte correspondente do vídeo desapareça do vídeo.
        </corpo3>
        <corpo4>
            Você pode pesquisar por “feliz” ou “risos” para encontrar pessoas que demonstrem emoções 
            semelhantes. Por fim, você pode simplesmente remover completamente uma pessoa do vídeo sem 
            recorrer à pesquisa manual.
        </corpo4>
        <corpo5>
            O exemplo do Blink mostra claramente o quão ativamente a Adobe está introduzindo elementos de 
            IA em seus produtos. Também introduziu recentemente ferramentas que permitem criar objetos 3D 
            a partir de uma série de fotografias, trabalhar com objetos como argila esculpida no metaverso 
            e, na nova versão do Lightroom, você pode selecionar pessoas ou até partes delas com um clique.
        </corpo5>
        <corpo6>
            Para mais informações: https://avalanchenoticias.com.br/mercado-de-tecnologia-e-ti-noticia/adobe-apresenta-o-project-blink-um-editor-de-video-de-ia-baseado-em-testes/
        </corpo6>

        <imagem_1>preview4.png</imagem_1>
        <imagem_2>noticia4.png</imagem_2>
    </postagem>
    
</conteudo>